[哲學?]貪1蚊同貪5000萬罪行一唔一樣?

學術討論

唔一樣

完

唔一樣
因為你愈5000萬你要做多好多手腳 嗰啲手腳都有排計

法律上冇
人性上有

我覺得從社群概念去諗會比較有效
因為放眼整個大眾五千萬其實係透過好多人既貢獻堆出黎
簡單啲講你可以有咁大舊錢=你食左好多人隻車
而你都會知呢件事 所以你咁都夠膽死貪證明你係窮兇極惡

相反貪一蚊就完全無影響咁濟
但貪一蚊代表你有可能貪更多 所以都不容許
但兩者高下立見

5000萬中間要做好多野賄賂，行使權力，隱瞞。可以告你多幾條罪

1蚊都比人周到當你唔好彩